翠華係咪好唔掂？

受疫情影響，過往為「自由行最愛」的翠華集團（1314），近一年多先後棄租多個核心舖，中環德輔道中84至86號地下及地庫分店門外，已因租約期滿在周日（3月7日）結業，而翠華目前在核心區僅餘銅鑼灣糖街分店。

核心區僅餘銅鑼灣一間店
資料顯示，德輔道中舖位由翠華主席李遠康等人2001年以5780萬元購入，2018年雙方簽訂協議，翠華向李遠康等以每年1328.1萬元、即每月約110.7萬元租用該舖，租約期至本月31日。事實上，翠華近月先後棄租多個舖位，按集團官方網站，翠華於核心區只餘下銅鑼灣糖街銅鑼灣商業大廈地下1至3號舖，面積約2050方呎，現時月租約63萬元、呎租約307元，惟去年5月已有消息指舖位於市場上招頂租，意味翠華有機會提早棄租該舖。

不過，疫情緩和，舖位市道轉趨活躍，有投資者連環入市。盛滙商舖基金創辦人李根興表示，該基金近日先後以8630萬元連購兩個港島區核心地舖，其中灣仔軒尼詩道107號地舖，面積1200方呎，成交價5080萬元，呎價約4.2萬元，並為該基金歷年購入最大額的單一舖位。原業主1961年34萬元買入，2014成為遺產貨，持貨60年，物業升值148倍。該舖現叫價8000萬元放售，較購入價高2920萬元或57%，並以16.8萬元招租。

盛滙基金8630萬購灣仔兩舖
另基金亦以3550萬元購入灣仔巴路士街14號地舖（圖），面積1500方呎，呎價2.36萬元。原業主1992年1230萬元購入，帳面獲利2320萬元或1.9倍。該舖現以14.8萬元招租，並以6000萬元放售，較購入價高2450萬元或69%。

此外，佳寶食品創辦人林曉毅最新以約1.1億元售出西環堅尼地城卑路乍街1G至1K號澤安閣地下E至G舖，面積約3094方呎，呎價約3.55萬元。林曉毅等2018年以約1.1億元「買殼」購入，持貨約3年，預料帳面平手離場。

習習卒華

2021年2月8日

翠華主席太太蝕2000萬沽尖沙咀舖

恒和集團(00513)公布，斥資6500萬元收購尖沙咀赫德道19至23號夏蕙閣地下A及B舖連1樓全層，地下建築面積約1600方呎，1樓建築面積約3400方呎，合共建築面積約5000方呎，呎價約1.3萬元。舖位現由酒吧以23.5萬元承租，租金回報約4.3厘。

舖位原由翠華(01314)主席兼執行董事李遠康的太太陳彩鳳持人持有，於2014年7月透過公司以8500萬元購入，現持貨近7年，賬面虧損2000萬元，大幅貶值23.5%。

個名都唔掂

刁刁卒，仲要加個「華」

係咪詛咒習近平同中華民族滅亡

應該好有錢掛
咁多間分店

手足們 係時候爆食翠華！！！

佢個鋪頭太貴租

啲飯咁撚貴搵鬼食

係咪已經上左市？幾多號？

經歷逾一年疫情困擾，部分飲食業租戶開始在核心區尋找舖位。有市場消息透露，原由翠華餐廳以146.4萬元承租的銅鑼灣駱克道485號四層共8,000平方呎巨舖，市傳新近獲另一茶餐廳以每月約45萬元頂租，跌租逾百萬元或7成。

上述舖位為駱克道485號地下及一至三樓，每層面積約2,000平方呎，合共8,000平方呎。翠華餐廳在2014年1月進駐上述巨舖，簽下為期10年的長租約，首5年租金122萬元，隨後5年則上升至146.4萬元。租約期至2023年12月底。

不過翠華餐廳在2020年2月份起停止營運上述舖位，停業已經一年。由於翠華與該舖位業主仍有租約在身，有區內代理估計，過去停業的一年翠華餐廳仍需要每月「納空租」，即期間大概已支付了約共1,756萬元。

而是次雖然獲得新租戶頂租，但所支付的租金僅約45萬元，估計翠華餐廳在尚餘的租約期，即2021年2月至2023年12月底，仍需要每月向業主支付原本租金的餘額，即約101.4萬元。

1314

之前好似迫供應商8折找數？

用公司高價租自己名下物業

賺果陣唔計？

習近平死兩次又點會好

唔係改咗做敏華咩

個7跌到3毫幾紙

敏華係太興旗下

係新蒲崗間總店都賣埋
而家燒山租緊 都幾諷刺

新蒲崗嗰間變咗時代冰室

做大陸客生意，早餐連腿蛋治＋飲品咁嘅餐都無，香你老母港人茶餐廳咩，自己擴張得咁快，就死得更快

幾句講完

無錢藍絲食唔起
有錢藍絲睇唔起

唔好畀佢呃到

轉過個名借屍還魂啫

亡華亡國

想沽空

個業主係公司主席

名問題。

唔掂又會有錢係藍田開餐廳？

左手交右手

洋食屋都有幾間

搵名搏翻生

食你老母咩 拉

翠華呢啲係典型上咗市就無心做

特登買起啲鋪， 租番比翠華

左手交右手，搞到股東蝕錢自己袋晒

翠華集團旗下亦包括日式燒丼專門店「廿一堂」、附屬餐廳「合發餐廳」、烘焙品牌「Beat by TSUI WAH」和「輕快翠」。2021年，《壹週刊》報導集團開設「錫蘭」茶餐廳和網上餅店山幸土產

push

是但啦 花無百日紅 呢廿年都已經搵到盤滿缽滿啦

分分鐘丢空幾個月
之後再租返做錫蘭冰室
佐敦果間就係咁

翠翠個翠春華個華，睇名就知死啦，全部禁字黎

兩年之間黃店經濟圈成效出嚟了

藍店翠華開「 錫蘭冰室」「山幸土產」扮小店

點會唔掂
改咗名扮小店 仲要旺到連開幾間

Whatever la 本身都唔多香港人食呢間嘢

新蒲崗自己原祖鋪都賣鳩埋啦好似

敏華係太興

銅鑼灣間蘇媽個位
以前都係翠華

推ed

我都賺夠了，平2000萬益下大家

係

主力做大陸客...少咗好多生意.

Push

有500萬藍友撐，怕咩

係習習亡國

Sor柒咗

齋做自由行，個餐牌又悶，又貴，單一客源，預咗架啦。佢得兜咖哩好味，其他就真係麻麻啦

應未致於咁藍黃不分，雖然可能太子出黎捐下錢俾黃圈又可變黃。

樓下嗰間幾時執
開間大快活都好

又貴又難食 早就應該汁啦

又李根興

習習亡華

睇個名都知唔掂，咁大逆不道！

好似改咗名叫錫蘭 上次行過佐敦見到

又貴又少又難食
係岩D大陸傻閪用黎打卡

要改名先得

屌你老母禮拜六習捽死華好撚多人喎

中環間廿一堂 日日爆

咁耐食過一次，一個字：垃圾

改個名唔錯，又幸又剷

抵啦

七年蝕二千萬，每日蝕一萬，同連登仔美股差唔多

有個「翠」字就要死. RIP.

改晒名叫錫蘭啦

比翠字效應震親

啲飯賣到咁鬼貴一早就要執
成70 80 一碟飯，加飲品20

東薈城間翠華燒味
新年前收爐後都無開返
睇吓遲吓會變乜名啦

好撚難食

刁卒華唔俾人批鬥死

刁刁卒華唔係喺強國都有開架咩

呢間仆街野專偷股東錢，就算執左班友都係fat fat

蘭錫

開左個新brand , 叫錫蘭，綠色招牌
都唔少人食

呢間隔離就係四季常餐，頂撚死佢啦

習卒。。。

係呃公司錢

係小股東先啱呀

分散左出黎食緊啦你地

個間生煎包啊， 勁多後生仔食

間野d野食太貴，冇質又冇量
點幫襯

財技唧，自己租自己野

幸家產

剩番邊間

廿一堂仲以為係大家樂，食過一次

尖咀執 逸東對面 上年年中執埋啦

行過牛頭角卒卒晏就都無人食仲要係食晏時間

執柒咗佢啦

有個翠字，違反忌諱
中共邊會救你

习习卒 華

习同華都要卒喎，邊個幫到你

係喎屌

呢間禁撚7 污糟..睇見都唔想入
海濱果間好小小
但唔知點解呢排唔開

返大陸開

上市公司租自己公司主席嘅舖？做數定利益輸送？

又貴又難食
N年前食過一次
奶茶好似奶水咁

邊係無心做，不知幾有心⋯⋯

做爛公司盤數但個主席自己袋晒啲租金，仲要上市再cap多筆

大家樂都係藍啦

間間鋪都係咁就唔會越執越多啦

間間都係咩

抵撚死，沮咒皇上

樓下個間經過好多人食

荃灣果間執左未

間野本身唔係好食, 又貴...有得揀都唔會揀佢

中環呢啲地方咁貴租 而家時勢點頂

營業方式唔掂
以前覺得佢請太多侍應
有次係中環店見到2個企臺婆互相指責
其實應該學下大家樂嘅經營方式

割安公署應介入調查，翠華有冇汲及顛覆國家行為